---
title: "Quello che serve, quando serve<p>"
date: 2005-02-01
draft: false
tags: ["ping"]
---

Guida al saggio acquisto di un computer a fine produzione<p>

Sapevo benissimo che c&rsquo;erano i PowerBook nuovi in arrivo ma ho approfittato dei vantaggiosi leasing di fine 2004 e ho acquistato un PowerBook 17&rdquo; di quelli che stavano per venire sostituiti.<p>

Volevo uno schermo più grande di quello attuale e lo schermo è rimasto invariato. Avevo ordinato l&rsquo;hard disk opzionale più veloce, e adesso è di serie, ma è veloce uguale. Sempre opzionalmente avevo chiesto la scheda video più performante e adesso è di serie, ma è quella lì.<p>

Non uso Bluetooth e uso la trackpad il meno possibile, quindi le migliorie arrivate non sono particolarmente interessanti. Per farla breve, sto comprando consapevolmente un PowerBook vecchio mentre escono quelli nuovi e sono felice come una Pasqua.<p>

A comprare quello che serve, quando serve, non si sbaglia mai.<p>

<a href="mailto:lux@mac.com">Lucio Bragagnolo</a>